\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}
\usepackage{enumitem}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}



\begin{document}

\section*{Формула Тейлора, правило Лопиталя}

\textbf{Правило Лопиталя}

Если
\begin{enumerate} 
  \item $\lim \limits_{x \to a} f(x) = \lim \limits_{x \to a} g(x) = 0$ или $\infty$
  \item $f(x)$ и $g(x)$ дифференцируемы в проколотой окрестности точки $a$
  \item $g'(x) \ne 0$ в проколотой окрестности точки $a$
  \item существует предел $\lim \limits_{x \to a} \frac{f'(x)}{g'(x)}$, 
\end{enumerate}
тогда существует предел $\lim \limits_{x \to a} \frac{f(x)}{g(x)} = \lim \limits_{x \to a} \frac{f'(x)}{g'(x)}$

Вычислите пределы:
\begin{enumerate}
  \item $\lim \limits_{x \to 0} \frac{\tg x - x}{x - \sin x}$
  \item $\lim \limits_{x \to \frac{\pi}{2}} \frac{\tg 3x}{\tg x}$
  \item $\lim \limits_{x \to +\infty} \frac{x^{\ln x}}{(\ln x)^x}$
  \item $\lim \limits_{x \to 0} \frac{\cos x - e^{-x^2 / 2}}{x^4}$
\end{enumerate}

Разложите в ряд Тейлора:
\begin{enumerate}[resume]
  \item $\frac{1 + x + x^2}{1 - x + x^2}$ до $x^4$
  \item $\ln \cos x$ до $x^6$
  \item $\sqrt x$ в точке $x = 1$ до $(x - 1)^3$
  \item $x^x - 1$ в точке $x = 1$ до $(x - 1)^3$
  \item $\arctg x$ до $x^n$
\end{enumerate}

 
\end{document}